% !TEX root = ../DP_Vik_Tomas_2013.tex
\chapter{Slovník pojmů}
V příloze je vysvětleno několik základních pojmů, které jsou používány v celé práci.
\section{Zboží}
Zboží je hmotný statek (přírodní nebo vyrobený), který je určen k prodeji. To znamená, že zboží za určitých podmínek změní svého majitele – vlastnictví produktu přechází z prodávajícího na kupujícího. Nejčastější podmínkou pro přechod vlastnictví je zaplacení kupní ceny.
%TODO doplnit zdroj (wiki), případně sehnat nějaký lepší
\subsection{Produkt}
Jeden konkrétní typ zboží, například Nokia 3310, nebo šampon Head\&Shoulders.
\section{Přání}
Tímto označením se v celé práci rozumí entita, která je svázaná se zbožím, konkrétním uživatelem a několika dalšími entitami. Tato entita reprezentuje uživatelův zájem o zboží.

\section{Aplikace}
Aplikační software (zkráceně aplikace) je v informatice veškeré programové vybavení počítače (tj. software), které umožňuje provádět nějakou užitečnou činnost (řešení konkrétního problému, interaktivní tvorbu uživatele – např. textový procesor apod.). Aplikace využívají pro interakci s uživatelem grafické nebo textové rozhraní, případně příkazový řádek. Mezi aplikace nepatří systémový software (jádro a další součásti operačního systému, např. služba Windows, démon).

\section{Webová aplikace}
Webová aplikace v softwarovém inženýrství je aplikace poskytovaná uživatelům z webového serveru přes počítačovou síť Internet, nebo její vnitropodnikovou obdobu (intranet). Webové aplikace jsou populární především pro všudypřítomnost webového prohlížeče jako klienta. Ten se pak nazývá tenkým klientem, neboť sám o sobě logiku aplikace nezná.

\section{Výsledná aplikace}
Výslednou aplikací je míněna webová aplikace, která je předmětem této práce. Jedná se tedy o aplikaci na organizaci nákupního seznamu.

\section{Webové technologie}
\subsection{CSS selektor}
\label{sec:css-selektor}
Selektory jsou v CSS odkazy na části HTML kódu, na které se bude kaskádový styl vztahovat. Selektory je možné hierarchicky skládat. V selektoru se mohou vyskytovat tyto prvky:
\begin{itemize}
\item všechny HTML elementy - např. |h3|
\item identifikátory elementů (obsah id atributu) uvozené mřížkou - např. |#identifikator-nadpisu|
\item třídy elementů (obsah class atributu) uvozené tečkou - např. |.trida-nadpisu|
\item pseudo třídy uvozené dvojtečkou - např. |:hover| pro styl prvku, nad kterým se nachází kurzor myši
\end{itemize}
Tyto selektory je možné libovolně kombinovat. Pokud se za sebe vloží bez mezery, musí se vztahovat na jeden element. Pokud je mezi nimi mezera, jedná se na odkaz do hierarchie.